%@P:exocorcp
Dans deux classes de 24 élèves chacune, on demande aux collégiens combien
de temps ils passent dans l'autobus pour se rendre au collège (tous
prennent l'autobus).
\begin{myenumerate}
\item Sachant que tous les élèves ont répondu, reproduis et complète
le tableau ci-dessous présentant les résultats de cette enquête :
\[\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
\hline
\bf temps $t$ en min&$0\leqslant t<15$&$15\leqslant t<30$&$30\leqslant t<45$&$t\geqslant45$\\
\hline
{\bf Effectif}&6&24&&3\\
\hline
\end{tabular}
\]
\item Quel est l'effectif d'élèves qui passent au moins 30 minutes
dans l'autobus pour se rendre au collège ?
\item Déduis-en le pourcentage d'élèves passant au moins une
demi-heure dans l'autobus pour se rendre au collège.
\item Calcule le temps moyen que les élèves passent dans l'autobus
pour se rendre au collège. On prendra $t=60$ minutes pour la dernière
catégorie.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item
\[\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
\hline
\bf temps $t$ en min&$0\leqslant t<15$&$15\leqslant t<30$&$30\leqslant t<45$&$t\geqslant45$\\
\hline
{\bf Effectif}&&&15&\\
\hline
\end{tabular}
\]
\item Il y a 18 élèves qui passent au moins 30 minutes dans l'autobus.
\item Le pourcentage est $\dfrac{18\times100}{48}=37,5\%$.
\item \[\Eqalign{
m&=\frac{6\times7,5+24\times22,5+15\times37,5+3\times52,5}{48}\cr
m&=\frac{1\,305}{48}\cr
m&\approx27,19~\mbox{minutes}\cr
}\]
\end{myenumerate}